---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Рефлексотерапия
color: black
description: Оздоровительный метод восточной медицины
img: guasha.jpg
menu:
  main:
    parent: reflex
    weight: 10
slug: guasha
tags:
- массаж
- противопоказания
title: ГУАША массаж
type: post
weight: 3
---

Гуаша (китайский: 刮痧; пиньинь: guā shā). Суть метода отражена в его названии: «гуа» означает скрести в одном направлении или
выскребать, а «ша» – это субстанция болезни, выходящая в процессе лечения на поверхность кожи в виде специфических красноватых
точек или пятен.
<!--more-->

{{< vgallery >}}
 {{<vimg src="guasha_body.jpg">}}
 {{<vimg src="guasha_body2.jpg">}}
 {{<vimg src="guasha_body3.jpg">}}
{{</vgallery>}}

Таким образом, «гуаша» – это буквально «выскребание болезней», и действительно, техника лечения основана на
воздействии на кожный покров специальными скребками.
  
Они изготавливаются из рога водяного азиатского буйвола, панциря черепахи, раковин, полудрагоценных камней, фарфора или металла.
Считается, что метод Гуаша способствует выделению токсичных шлаков из мест воздействия и стимулирует приток крови и исцеление.

Гуаша широко распространенный метод в Китае, Вьетнаме, Индии, Индонезии и других восточных регионах.

Гуаша представляет из себя штриховое воздействие специальными скребками на разные участки кожи, смазанные особыми маслами.
Воздействие проводится по линиям меридианов акупунктуры и затрагивает триггерные болевые точки. Это вызывает вытекание крови,
лимфы и тканевой жидкости из периферических капилляров и соседних клеток и выглядит как подкожная гематома, которая обычно
исчезает через 2-4 дня. Покраснение от Гуаша не представляет собой разрыв капилляров, как в случае с обычными синяками, поэтому
проходит это покраснение гораздо быстрее.


Любая болезнь вызывает образование застойных явлений в тканях, накапливаются токсичные вещества, продукты метаболизма и распада.
Организм старается «вытолкнуть» болезнь через кожу, поэтому в клетках и многочисленных микрокапиллярах кожи накапливаются
вредные вещества, нарушается работа иммунных клеток. Чтобы восстановить нормальный ток энергии, убрать токсичные продукты,
активировать иммунные клетки и помочь самоизлечению организма, используется метод Гуаша. Кроме того, происходит активация путей
тока энергии по меридианам, что стимулирует активное восстановление работы внутренних органов.  

Этот метод можно использовать на любом участке тела, но делать это должен специалист, поскольку необходимо постоянное наблюдение
за реакцией пациента. При неправильном проведении массажа возможные неприятные побочные реакции. Поэтому, перед массажем должна
проводиться предварительная диагностика специалистом. Каждая процедура проводится примерно раз в неделю, именно за это время на
коже должны исчезнуть следы ша. Возможно, это произойдет через час после процедуры, а может через 5 дней, но пока на теле есть
пятна, следующий сеанс проводить нельзя.

После сеанса как правило наступает обострение болезни &#8212; это нормально. Но может быть и так: после лечебного массажа Гуаша
Вы выйдете полным сил и окрыленным отличным самочувствием. Но спустя 2 дня вдруг появится ощущение, что по телу прошел каток.
Это тоже в порядке вещей и пройдет, как только исчезнут следы на коже.

**У этого массажа есть противопоказания: аллергия на масла, инфекционные кожные заболевания, травмированная поверхность кожи,
еще не сросшиеся переломы, тромбофлебит, плохая свертываемость крови, малокровие, менструация, высокое артериальное давление,
беременность и некоторые другие заболевания. Но это не четкие правила, решение должен принимать специалист.**

